%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\title{Debian / Ubuntu $B%f!<%6!<%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B 2018.07 \\$B!!(B\\Debian$B$G<+Bp$K%j%b!<%H@\B3(B / OpenVPN$BJT(B}
\subtitle{}
\author{Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B) \\dictoss@live.jp}
\date{2018-07-06}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\frame{\titlepage{}}

%\section{}

\begin{frame}{$B%"%8%'%s%@(B}
  \begin{itemize}
  \item $B<+8J>R2p(B
  \item VPN$B$K$D$$$F(B
  \item OpenVPN$B$N>R2p(B
  \item OpenVPN$B$N@_Dj!J%5!<%P!"%/%i%$%"%s%H!K(B
  \item $B$*$o$j$K(B
  \item $B;29M;qNA(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{$B<+8J>R2p(B}
  \begin{itemize}
  \item Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B)
  \item dictoss@live.jp
  \item Twitter: @dictoss
  \item $BBg3X@8$N$H$-$+$i(BDebian$B$r;H$C$F$$$^$9(B
  \item $B;E;v$O%=%U%H%&%'%"3+H/<T$r$d$C$F$^$9(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\emtext{VPN$B$K$D$$$F(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{VPN$B$N<oN`(B}
  \begin{itemize}
  \item IPsec$B7O(B
    \begin{itemize}
    \item L2TP/IPsec
    \end{itemize}
  \item SSL-VPN$B7O(B
    \begin{itemize}
    \item SSTP
    \item SoftEther
    \item OpenVPN
    \end{itemize}
  \item $BMxMQ$r?d>)$7$J$$2a5n$N5;=Q(B
    \begin{itemize}
    \item PPTP$B!J%;%-%e%j%F%#6/EY$,Dc$/!"FMGK:Q$_!K(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\emtext{OpenVPN$B$N>R2p(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{OpenVPN$B$N>R2p(B}
  \begin{itemize}
  \item SSL-VPN$B$r;H$C$?(BVPN$B@\B3$r9T$&%=%U%H%&%'%"(B
  \item https://openvpn.net/
  \item $B%i%$%;%s%9$O(BGPLv2
  \item TLS 1.0$B!A(BTLS 1.2$B$K$h$k0E9fDL?.$r%5%]!<%H(B
  \item $B%5!<%PB&$N5!G=$H%/%i%$%"%s%HB&$N5!G=$NN>J}$r$b$D(B
  \item $B%G%U%)%k%H$N%]!<%HHV9f$O(B1194/UDP$B$G!"(BTCP$B$bMxMQ2DG=(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{Debian$B$K$*$1$k(BOpenVPN}
  \begin{itemize}
  \item Debian 8
    \begin{itemize}
    \item openvpn-2.3.4$B!"(Bopenvpn-2.4.0$B!J(Bjessie-backports$B!K(B
    \end{itemize}
  \item Debian 9 
    \begin{itemize}
    \item openvpn-2.4.0$B!"(Bopenvpn-2.4.4$B!J(Bstretch-backports$B!K(B
    \end{itemize}
  \item openvpn$B$N(B2.3$B7O$H(B2.4$B7O$N0c$$(B
    \begin{itemize}
    \item 2.3.3$B$+$i(BTLS 1.2$B$,MxMQ2DG=!#$?$@$7;H$($k0E9f$O(BTLS 1.0$BM3Mh$N$b$N$K8B$i$l$k!J(BAES-CBC$B!"(BRSA$B!"(BDHE$B!K(B
    \item 2.4$B$+$i(BAES-GCM$B$d!"(BECDHE$B!"(BECDSA$B$J$I(BTLS-1.2$B$GMxMQ2DG=$J9bEY$J0E9f$r%5%]!<%H(B
    \item $B%5!<%P$H%/%i%$%"%s%H$G(B2.3$B7O$H(B2.4$B7O$,:.:_$9$k>l9g!"8E$$%P!<%8%g%s$,%5%]!<%H$9$k@_Dj$K9g$o$;$kI,MW$,$"$k(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\emtext{OpenVPN$B$N@_Dj$N2r@b(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{OpenVPN$B$N@_Dj!J%5!<%P!K(B}
  \begin{itemize}
  \item "apt-get install openvpn" $B$G%$%s%9%H!<%k(B
  \item $B>ZL@=q$d80$N@8@.!J(Beasy-rsa 2$B!K(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://openvpn.net/index.php/open-source/documentation/miscellaneous/77-rsa-key-management.html}
  \end{itemize}
  \item $B%5!<%PB&$N@_Dj$N%5%s%W%k(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://github.com/OpenVPN/openvpn/blob/master/sample/sample-config-files/server.conf}
  \end{itemize}
  \item $B@_Dj%U%!%$%k$O(B"/etc/openvpn/*.conf"$B$rMxMQ!#J#?t$N(BVPN$B@_Dj$rF1;~<B9T$9$k%^%k%A%$%s%9%?%s%9$,2DG=!#Nc!K(B443/TCP$B$H(B1194/UDP$B$NN>J}$r(Blisten$B$9$k(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{OpenVPN$B$N@_Dj!J%5!<%PB&$r0lItH4?h!K(B}
\begin{commandline}
tls-server
tls-version-min 1.2
port 443
proto tcp
dev tun0
persist-key
persist-tun
push "dhcp-option DNS 192.168.2.1"
push "route 192.168.2.0 255.255.255.0"
client-to-client
client-config-dir /etc/openvpn/ccd
tls-auth /etc/openvpn/easy-rsa/2.0/keys/ta.key 0
  (snip)
\end{commandline}
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{OpenVPN$B$N@_Dj!J%/%i%$%"%s%H!K(B}
  \begin{itemize}
  \item "apt-get install openvpn" $B$G%$%s%9%H!<%k(B
  \item $B%/%i%$%"%s%HB&$N@_Dj$N%5%s%W%k(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://github.com/OpenVPN/openvpn/blob/master/sample/sample-config-files/client.conf}
  \end{itemize}
  \item $B@_Dj%U%!%$%k$O!"(B"/etc/openvpn/client.conf"$B$H$9$k$3$H(B
  \item systemctl start openvpn $B$G5/F0(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{OpenVPN$B$N@_Dj!J%/%i%$%"%s%HB&$r0lItH4?h!K(B}
\begin{commandline}
client
tls-client
tls-version-min 1.2
dev tun
proto tcp
remote yourserver-fqdn 443
nobind
ca /etc/openvpn/ca.crt
cert /etc/openvpn/myclient1.crt
key /etc/openvpn/myclient1.key
tls-auth /etc/openvpn/ta.key 1
log /var/log/openvpn.log
log-append /var/log/openvpn.log
\end{commandline}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B$*$o$j$K(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian$B%Q%C%1!<%8$GDs6!$7$F$$$k(BOpenVPN$B$r@bL@$7$^$7$?(B
  \item $B%5!<%PB&$H%/%i%$%"%s%HB&$N@_Dj$r@bL@$7$^$7$?(B
  \item $BB.EY=E;k$N>l9g$O!"(BUDP$B$r;H$C$F$/$@$5$$(B
  \item $B$D$J$,$i$J$$!"@Z$l$d$9$$>l9g$O!"(Bopenvpn$B$N@_Dj%U%!%$%k$N(BMTU$BCM$r>/$7>.$5$/$7$F$_$F$/$@$5$$(B
  \item $BKL3$F;$N9-Bg$JCO$G$b!"(BVPN$B@\B3$G$-$l$P%N!<%H(BPC$B$+$i$I$3$G$b<+Bp$N%M%C%H%o!<%/$X@\B3$G$-$^$9(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{$B;29M>pJs(B}
  \begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/OpenVPN}
  \item \url{https://openvpn.net/index.php/open-source/documentation.html}
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}


;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
